大家老母有冇咩奇怪既邏輯

明明個鐘係9點05分
佢就會話：9點半啦阿仔！要出門啦

同埋出門一定要拍兩下心口，咁樣就唔會感冒

乜撚野病都係因為夜瞓

自己從來唔有錯

呢個我都係

女人係唔會有錯的

明明我咁靚仔 佢都成日同我講話我咁樣衰嘅

清一定好靚仔

唔好裝窗簾，因為有地心引力

任何傷風感冒 都係得2個病因 夜訓同熱氣
攰就一定係成日玩電腦/電話

關咩事

我唔理，總知就係你唔啱
我唔理，總知就係你唔啱
我唔理，總知就係你唔啱
我唔理，總知就係你唔啱
我唔理，總知就係你唔啱
我唔理，總知就係你唔啱

？？？

好可愛嘅老母

老母：同我攞個咩黎
我：咩黎姐係咩
老母：咪咩囉係個個咩隔離
老母永遠都覺得你明佢講咩

心靈感應

佢唔講嘢以為我知道佢想我幫佢做乜

行雷閃電快啲沖涼

我係係阿媽有咩唔知得啊？

利申：30歲都嚟緊

同我一樣咩都要話比佢聽

驚觸電？

你細個嗰陣時老母有冇同你講過d冇科學根據嘅嘢？

細個時打機
「而家讀好啲書！大個咗你鍾意打咩都得啦！」

大個時打機
「咁大個人仲打機？仲細咩？」

我不嬲都中意夜跑，呀媽就唔係好中意我夜跑
我每次去跑佢都會用呢句野煩一煩我
媽：咁夜出去做賊呀？
我通常唔理，不過耐左就想駁下嘴，即刻駁嘴
我：唔係呀，去捉賊呀
結果過多幾次之後
我一出街夜跑佢就會問...

媽：又出動啦？黑玫瑰

你阿媽好風趣

當你肚痛果陣，一定話係你出街食埋垃圾食物，辣野同生冷野嘅問題
話自己煮嘅野絕對無問題
一定無可能係啲食材問題

都叫你唔好出去亂咁食野架啦

差啲噴水

有氣既一定會肥

有時口寡寡想飲支有氣梳打水
就會話: 因住肥死你啊！汽水有咩可能唔肥

我老母早死 希望有老母煩緊你既人請珍惜你老母

女仔係屋企食完晚飯再出街，一定會有損失益左男人

玩ps會整壞個電視唔準打機

微波爐會爆炸

電器壞咗拍一拍就冇事

未煮好飯就話開飯
然後問做咩唔出嚟食

任何食落肚嘅嘢都要放入雪櫃，包括藥物

利申，屋企有兩個雪櫃

轉季鼻敏感
成日會一次打十幾個乞痴
佢就話細個果陣我唔著多件衫
搞壞左條氣管

微波爐叮完野食要攤一陣
等啲微波散走先食

飲多啲水
唔好咁夜訓

（所有病
傷風至癌症）

好可愛

：喇 你睇下 由細到大個個呀媽都係咁關心自己個仔 點解我咁樣關心我女朋友都要比人屌

花師奶

同佢價值觀唔同就係歪理

我都係

好正

返工有時會帶飯
我唔知一般人習慣係點
假如我聽日（星期四）想帶飯
我會同阿媽講我聽日/星期四想帶飯

但因為帶隔夜飯關係
即係前一晚佢要煮多少少
所以喺佢角度我係今日（星期三）帶飯
其實本來覺得冇所謂
但每次提起自己幾時帶飯就會：

：我星期一二三五帶飯
：即係日一二四？
：......係

：我後日唔洗帶飯啦
：即係聽日唔洗帶？
：（為咗唔好亂）即係星期五唔洗帶
：係囉咪即係聽日唔洗帶囉
：

相反 明明成個肥柒矮毒撚咁 都話我咁靚仔

根本唔知咩係價值觀 同佢解釋就唔聽

聽唔到老母電話或者我唔記得野
我老母：

到佢冇聽我電話或者佢唔記得野
我老母：

結論都係我仆街 老母永遠是對的

同熱氣

老人癡呆症其中一個早期病徵（雖然好似好多老母都係咁）

永遠重覆狂問一樣野
一定係我無耐性
而唔係佢無用腦

仲有打機

冇出汗唔洗沖涼

打個噴嚏就係感冒

咳一聲就係熱氣

咬親條利一定係熱氣 病一定係夜訓

佢搵我幫佢個呀伯frd做啲電腦野
但真心整唔到
整唔到=無心整、無能力整
之後爆咗句「幫唔到人要慚愧」

仲有 飲枝裝無糖茶 佢死都話有糖

食完蛋雞or食完飯唔可以飲水

朝早唔可以飲水

話會胃痛壞胃

你老母咁唔慚愧咪自己整

我：媽咪我喉....
媽：叫撚咗你唔好食咁撚多薯片煎炸野架啦

飲消毒水可以醫肺炎

同埋著唔夠衫！！！

老母話煲水時唔可以開煤氣爐煮野佢話會爆炸

有次趁佢煮野時快手撻個電水壼嚇到佢要即刻熄煤氣爐最尾佢已經知唔會爆炸，都唔肯煲住水煮飯

我買$500靜岡蜜瓜佢話貴
馬匹拍賣會，佢：二百萬好抵呀

唔夠人講就話我都廢事同你講/你打橫黎/野蠻

美國政治都係咁黑暗=美國係特別衰

國歌法唔係強逼你 係教你愛國

你地d後生個個受西方教育比人洗晒腦先走出黎

話自己份份報紙都有睇 有世界觀（am730 01 白粉）

其實有佢嘅道理

出夜街一定係群埋啲壞朋友

其實依樣都算有根據 以前避雷針同技術唔好咁
又咁岩接地井同個避雷井連埋一齊
如果行雷咁岩 引左啲雷去左小小水喉到 係有機會沖涼電死

以前香港同外國都有人試過 仲有唔係一單半單 可能伯母從細習慣左 所以咁講

當佢見到同一件事第三次發生嘅時候，就會講「成日都」

你成日都咁遲返屋企
你成日都喺度打機
你成日都瞓喺度瞓覺

我老母講嘢永遠omit 前1/3 同 後1/3

由細到大聽佢講故事同指令都要估佢前文後理同佢想做d乜

搞到大個咗好易估到人心入面嚟乜

有乜野病/唔舒服都係因為 熱氣/夜訓/打機多

珍惜老母

行雷閃電一定會劈我

用zoom上堂遲左等於蝕錢 點解唔見我做功課

中國先係世界主流
歐美都係因為唔抵得中國先打壓中華民族

唔好情感綁架其他人
你自己父母緣薄就唔好拉埋其他人落水

真
係咁屌人出嚟食飯
結果張枱咩都無

坐喺電腦面前一定係打機

你老母又無講錯喎
事不過三呀清

價值觀問題

你自己既野駁去佢地既野就會整壞佢啲野

雪碧=白色汽水
山竹牛肉=三粒牛肉

同老母講佢整的xx幾好味。
之後一個月你三餐都會見到xx的蹤影

某程度上係事實

夜瞓比好多人想像中傷害大（指1點後瞓）

真 仲有唔俾講個鬼、死字

同女朋友一樣

食飯時唔可以睇電視

以為咩放落雪櫃都可以keep耐啲

收錢示威

以前都似你咁諗

但做過飲食業見識過，再加疫情下好多時自己煮，如果有心煮俾屋企人，真係洗都洗多兩轉

蟻係無毒嘅

我唔記得嘢 佢屌我 「咁後生就老人痴呆呀？」
佢唔記得嘢屌返佢 佢又駁嘴 「咁我老啦嘛 唔記得好正常呀！」
呢2句我聽咗廿幾年啦

其實係咪同約經常遲到既人一樣？

你話我係黑旋風忍者為民除害

乜都係關熱氣事

同埋食熱氣野多

我老母對我好好

咁你話 即係佢日照顧得唔好

出面d野煮得好食一定係落左味精

個人認為無根據
唔通美國人就日日夜訓咩
西醫又話肝幾多點先排毒係假

話人食飽飯會發癲會嘈
大概意思係因為食飽有氣有力

玩過股票/牛熊就會有類似想法
加凍飲貴，但幾萬咁輸就無感覺

生果好有益、好健康，所以成日食

...........
肝果點係事實，我同意

Ching可以search下生理時鐘之類既野
有好多科學研究，係有實證的

但當然唔會咩病都係因為夜瞓引起啦，但都有關連。

老母同一般老母相反
我鐘意食既野唔講到出聲都唔會整
由細到大都係咁

細細個已經話鐘意食炒蛋 水蛋
唔叫佢整既話應該兩三個月先有要餐係
但佢又會話諗唔到整咩餸

有時出街買外賣 飲茶地方果d到買蒸飯
我由細到大都係鐘意食雞飯
佢可以買窩蛋牛 鳳爪排骨 肉餅都買齊哂 就係唔買雞比我食

完全唔明佢咩思維

事實係

我有2次食物中毒經驗
2次都係老母煮

點解唔叫你媽直頭邊晚係要煮多兩嘜米？
會唔會大家都明啲？

食蛋只可以食蛋白，因為食蛋會有膽固醇

咁都綁架，人地插句嘴希望下姐
勒令你啊？純種傻閪

呢個係我老豆 成日d物件名 人名 食物名都係呢個嗰個 玩猜謎遊戲咁

個個咩仲要唔要 唔要我咩架啦

咩都係熱氣

武肺期間唔知睇左咩垃圾罐文
話著拖鞋岀街d腳趾會帶到病毒番屋企
重點係著襪再著拖鞋都唔得

佢同我講，你永遠唔覺得你自己有錯
我問返佢，咁你覺得自己有邊次係有錯
佢靜左

啱啱好相反
同老母講鐘意食咩
佢就覺得我唔會食到厭
佢都會準備定唔正常既份量

試過學校旅行打開盒得廚師腸
試過有年中秋有10幾盒月餅
試過有年端午節有30幾隻傻
試過有年農曆年有40幾底糕
試過有次買左半條未切三文魚

仲記得個半條三文魚食撚到餿餿地
蒸撚左佢加沙律醬夾包食

On9 p牌仔
會珍惜就自然會珍惜 唔珍惜嘅你掉佢老母落街依然會無動於衷
個post 明明叫人分享老母啲奇怪邏輯俾大家笑下
係得你同佢兩條傻鳩下下要離題9up

仔女講嘅嘢一定錯
佢朋友講啲嘢就一定啱

比盲公竹掃到衰三年

去廣華複診 中間登記左要等 出左去行街
我"返醫院複診未呀？"
佢即刻嬲左 覺得我講野唔老黎

「上次去果間餐廳幾好食」
「邊間呀」
「果間呢」

佢又冇錯 條軌耐左會甩出來 要再整過
咁你隻窗點呀最後 貼左玻璃佢？

我估佢老母話就快行雷閃電快啲沖 或者快啲沖完佢啦
但當然我估佢老母唔會識以上個理論同案例嫁
我估佢都係以前啲人話點就跟住點囉
不過做開電既工程 應該讀書/網上都有聽過

唔識個字點解就咪亂用啦 綁你老母咩

呢個post入面隨時可以同親兄弟姊妹相認

我果個係唔食菜

咩都關電話事

急屎未有廁所去 佢叫我跳下 頂返啲屎上去

個仔永遠養唔大

呢個好笑你阿媽幾風趣

入酒店房要敲門 但好似唔止老母好多人都係
迷信到

將個鐘較慢d
就話依家仲好早

叫左你早啲訓架啦，食少啲薯片啦

前面個句其實又錯唔晒，熱氣通常牙肉腫 真係易啲咬到

唔敲門都冇乜問題
間房有嘢點敲都冇用
利申:十次有八次都係派尾房

平時放工放學出街同朋友玩到12點幾1點冇問題
11點鐘話想落個樓食宵夜搵frd吹下水話好夜唔得

第一個一樣

人地第一屆名畫大賽夠插12港人廣告啦
又唔係洗版你嘈乜撚，笑死人

睇個樣係咪冇老母啊，咁大反應

俾10秒我幻想下呢位絲下個pat 一定好正

咪臭係 何況又唔係兇宅 點會無啦啦有野

食完d維他命丸之類既營養品後，唔好做運動，因為流汗會流返晒d營養出黎

出街一定要熄插蘇制 明明無叉電 都一定要熄
成日驚死會爆炸咁

我會望住佢唔講野

等佢講清楚係咩先話好

係因為 冷親

話特朗普係黐線佬

明明美國官方都冇話邊個勝出選舉，已經話特朗普輸打贏要

每一個華人老母必備+ 1秒神醫斷症大法
中醫：喉嚨痛 = 熱氣
西醫：流鼻水傷風感冒 = 冷親
西醫(腦科)：頭痛 = 捱夜

有冇老母做醫生既巴絲打可以講吓醫生到底會唔會都係咁

Wifi有幅射

啱曬
有次佢打電話，佢自己係訊號盲區，打唔到
跟手返屋企屌我唔聽電話
我打比佢，佢聽唔到就屌我做咩打比佢
fine老母永遠是對的
下次叫佢唔好打比我同聽我電話

唔係咁講嘅
尤其台灣馬拉嘅酒店幾陰下
不過係覺得敲門好多餘 佢要搞你點都搞你

咩都冇就幫手拎碗筷啦臭雞

唔用舊電子產品壽命會長
即刻駁嘴咁你部手機呢

成日自己去旅行 咩雲南泰國都住過
乜事都無 返黎仲搵到新工溝到女

信則有

求個安心

西醫控制環境，包括身體，中醫就講控制自己

所以精神科醫生會講：藥物醫6成，自己醫4成，仲有1成自己諗

媽咪我喉嚨冇事

乜撚嘢病都係食煎炸嘢

雖然好似錯唔晒

用電腦等於打機

咩病關熱氣事

係可以打字寫緊essay成堆英文都話你打緊機
都唔知係專登定真戇鳩

我呀媽成日話吳唱K好靚仔，睇電視一見到佢就話好鬼靚仔

我都記得呢集勁好笑

真， 就算佢做錯，都係為咗頭家，為咗仔女

打機生百病，飲水醫百病

乜撚野病都係因為玩手機
就連肚痛都係因為玩手機

食飯唔可以用手機
我心諗你食飯睇電視咪一鳩樣

話哂自己生 唔方便講真話

11成？

將個鐘較慢
就話依家其實好早

減肥前:你咁肥邊有女溝
減肥後:你太瘦要食返多啲飯

成千蚊對藍球鞋, 著左曉飛咩 (廿年前)

黎青龍講的 唔係我講的

老母: 老母唔會害你，咁做都係為你好

生理時鐘其實人人唔同
1點鐘後訓，訓返7個鐘優質睡眠係完全無問題
但一日10點訓，1日1點，一日3點，又返返去10
完全無pattern嘅睡眠時間就有影響

共產黨好好

仆街食緊早餐睇到 笑撚死

係飲水飲得唔夠多

我講武漢肺炎就嬲到仆街
話只係武漢首先發現，內源係邊都未知

我阿媽話我好似劉德華咁樣衰

唔關老母事
個個女人都係咁
好鐘意吹人出門 自己就慢條斯理

係果度LOR

老母角度 唔洗再諗煮乜 輕鬆

仔女角度

你老母就比人綁架左

(係房用電腦做緊功課)

老母:唔好成日打咁多機啦!

人地阿媽早死 叫大家珍惜下身邊人 依啲唔係情感綁架呀朋友
你就有冇老豆老母都一樣咁冇家教

樓上巴打加油

食乜都話熱氣/寒涼

我老母都係
果個阿咩呀!!
邊個呀！?
都話果個咯，唉，你講極都唔明架
跟住發脾氣

溫書溫書好攰就叫我吸塵拖地休息下

伯母咁趣致

1.喺街度見到風捲起左啲垃圾唔準笑，會「咩」嘴

2.喺地下見到紙袋/膠袋唔好踩，會爆炸

你呢家咩態度

d貓毛吸左會入肺
個肺會有事

全家要11點前沖晒涼
早d熄個爐會慳d

一跌野落地，就話我跌穿佢塊地

中國咩都好 美帝咩都衰

明明好藍 但係話自己中立

冬天游水會肺炎

洗完頭要吹乾先瞓 唔係會腦積水

聞得多水蒸氣會肺積水

利申:大個仔就覺得佢好可愛 我愛媽媽

哦完你一大輪
入房唔敲門
話你呢樣個樣

然後話

「我又無嘈你!!!! 做咩咁嘅樣」

好星爺style

null pointer

覺得online game可以停

睇個醫生就話貴
但買啲無謂野奢侈野又好捨得買

我：不如買a
老母：a唔好，買b啦
我：a實用啲同靚啲喎
老母見就黎輸
老母：咁如果冇a賣呢？咁咪又係買b
激死你！

呢個好應，上次佢夜晚煮蠔，我半夜就肚痛，我話可能係啲蠔本身唔乾淨，都冇話佢煮得唔乾淨，即刻死都話係我lunch食錯野，收尾睇醫生個醫生都話好大機會係夜晚個餐

醒小小啦 叫定你出黎執枱拎送出黎開飯呀ching
坐係到等食咩

幾戇鳩先可以講得出美國人日日夜瞓

未煮好拎條毛咩
我試過喺我奶奶度坐飯枱等成半個鐘
自此冇再理佢，真係煮好先埋位

電腦=打機
之前home office真係做嘢日日煩鳩住

中哂
手機都係=打機

同老母話自己肥 食少d飯餸
佢就會話 邊度肥啊 睇下老豆仲肥過你啦
佢既邏輯係要肥過老豆先叫肥
明明成個腩突哂出嚟
利申 165cm 70kg

老母多數仲要屌多句
叫你攞少少嘢都唔得！

星期六日朝早未訓醒會專登叫你起身食早餐 話驚你餓親 但我明明訓著左 點解會餓親
我自己覺得我寧願訓多兩粒鐘都唔想起身食早餐

家務無限輪迴
1.佢自己做哂：點解冇人幫我
2.到走去幫佢：唔係咁呀 唔識整行開 我自己黎
然後重複番1.

雞係唔洗熟嘅 肉先要熟

媽咪從來都唔會揀飲擇食
因為佢負責煮 佢唔食就唔會出現係枱面

屌，我正想講連生得矮都係因為夜訓

明明我咁樣衰，佢都成日同我講話我咁靚仔嘅
又叫我多啲出街玩，成日問我係咪有女朋友留係屋企唔出街又話見到我咁好心up， 放假咁多人做咩出街

我記得新聞都有報過

令壽堂好fun

我話個橙好酸
佢一定話唔係喎好甜
我話我果舊酸
佢再話真係甜
我話我覺得酸
佢再話佢食真係甜，你個口有問題，以後唔好食

真
每次叫你幫手攞嘢都講得唔清唔楚
覺得你一定知道放係邊
你話睇唔到
佢又會屌鳩你係咪盲嘅
咁都睇唔到

真，最大獲係問完都係回返D9唔搭8既答案燥佐就話返我咁燘做咩

我嗰個係唔食生果

有咩唔舒服就話係熱氣

永遠都駁唔贏老母的

咁又真喎

醫生都係厄人錢
專登唔一次醫好你等你黎覆診收多次錢
或者
專登開啲貴藥比你賺你藥錢，其實根本就唔洗食呢啲藥

奇怪嘅收納邏輯任何嘢經佢執完一定搵唔到反轉哂成間屋都唔會搵到
最後問佢放咗喺邊，有時佢自己都唔記得但搵到就會用覺得我冇搵清楚嘅語氣講：「咪喺度囉！」

貴嘅野就一定係好食

我：唔食呢個好難食呀
媽：好貴㗎呢個會好食㗎

生痱滋係因為食熱氣野

開電腦=煲劇
成日明明做緊功課都話我煲劇

我老母會話睇一次之後自己出去配藥，咁樣仲平

有冇用呀咁

跟住係咁塔塔塔塔塔原來要拎tabasco

唔係奇怪邏輯, 不過我老母覺得咩都可以簡單解釋俾佢聽, 但當佢聽唔明或者懶得解釋佢會覺得我 hea 尻佢跟住嬲尻我
例如問我咩叫微積分或者精算師即係做咩野
我一來真係唔識解釋, 二來覺得佢知尼都無謂
咁佢就會嬲佐我

有種凍叫阿媽覺得你凍

乜撚嘢病都係因為飲汽水

咁佢又岩喎

無撚敵

生長激素係真係睡眠期間分泌多啲

笑撚咗

呢個連家父都係咁講

溫馨溫馨

成日飲汽水對身體唔好呀仔

黑玫瑰
伯友好有趣，祝伯友身體健康

武漢肺炎係美國佬搞出黎

我媽好鍾意睇花師奶, 佢話好真實

一樣 不過係我老豆 成日都話D電器唔熄會爆炸又曬電
但佢自己用完電視 廁所/廚房燈又唔熄

確定親生？

我係房行一行出去廳拎d野返入去又會話我做咩唔熄燈
全屋人都要著拖鞋 有時返到去換鞋搵唔到鞋隻腳踏左落地一秒又比佢話

我呀哥以前唔係同通宵k就打機打天光有180
我日日準時11點前瞓得175

有咩野問我 要整都第一時間跟進 任勞任怨
騷擾我溫書 嘈佢叫佢靜啲 我錯
利申已經一個禮拜冇同我講過任何野

跟住我老母話因為我瞓太多生唔高
呀哥長期都係精神狀態個身體都精神啲生得高啲

真 屌佢話佢唔聽人講 永遠用自己上一輩果套睇後生
仲好串咁覺得自己好岩

大左之後 夜晚先見到既fd先係好人
日頭都有時間見 應該即係冇份正職係手

同佢講唔鐘意食乜 嚟緊幾日都會見到個樣野食
:唔鐘意食就要食多啲 食多啲就會鐘意架啦

仆街你第三項大小錯咗搞到我強迫症發作

病左唔洗睇醫生
因為醫生都係人 所以靠自己就已經ok

病左要飲維多c

誇張過你

個鐘係1點半 佢話3點

我諗呢位巴打都係想提醒大家要珍惜姐

入廁所屙尿要閂門

醫生D藥名睇得明咩?

我平時都係bra top legging跑
就係唔中意比d男人係咁望
所以成日凌晨先落街跑

其實係啱

佢會每種藥都留一粒，跟住叫舖頭啲人幫佢配

好似star wars開頭

仲有唔飲水

我番醫院工 佢好抗拒
之後話我做咩accept offer之前做咩唔問下佢先
仲話我番醫院工會將d菌傳俾佢

仲有因為打太多機

一定係過夜先會扑嘢
所以之前唔俾我去人地屋企過夜
想同佢講聲晏就/朝早都可以扑到嘢

No
佢個窗因為地心吸力跌左落街

搽油(精油/藥油)好過睇醫生

見到有傢俬丟出嚟就想執入屋

唔覺得自己錯，一唔夠人講就發脾氣

睡眠係有關，但係遺傳因素更加影響得多
不過細路青少年早d瞓對個腦發育好d

諗起之前有個post樓主話好想食橙
跟住樓主老母買到成個雪櫃都係

生暗瘡 生濕疹 曬傷 太乾甩皮 都拎同一樽薄荷膏同你講
「我搽左好, 你搽都一定會好」

咁我係咪老豆老母矮訓多D就會高先咁都算有關聯既呢個世界咩都有關聯，但老母就會話夜訓係主因

保溫壺一定要擺熱水
唔係會壞

每當我有啲咩病痛就會話咁後生都會架咩

仲多痴漢

ID 3字頭你咪又啱啱甩P

我前排話痾唔到屎想食火龍果之後日日都有得食
到琴晚都仲食緊 我估今晚都係

好煩，買乜畀佢都話食完好口渴，肯定有加味精
最冇癮就係出去食飯淨係「我唔餓、有味精、以前我食過間仲好食」
自己煮飽佢啦你

佢會話佢老啦係咪問多幾次都冇耐性

唔知點解我由夜晚七點出街出到十二點幾一點幾都冇嘈我
但係如果係屋企食完飯再出去搵朋友就話我出去吸毒

試過一排去左男朋友屋企過夜，我老母可以話我晚晚出去係條街唔知做咩，吸毒
但大前提係我有返工，仲朝九晚五，好正常人咁生活

總之佢無論知道咩事都好
都會問撚到天荒地老
所以我好多年無講任何野佢知

建議使用：你鍾意啦句式
萬能key，用到就黎喪失語言能力

打乞痴一定係病咗

食菜&飲湯係唔會飽

有時候唔係唔想講
係怕講完又唔明 跟住有排解釋
解釋完又未必記得 下次又問又要解釋

同埋唔飲水

啲鞋唔可以放門口 如果唔係會阻住財神入屋
為咗依件事 比老母鬧左好多次

多不勝數 就係琴日 我幫佢整手機backup
因為佢手機相簿唔見晒啲相 然後我禁左入相簿到睇

媽 我

但點解佢寫住上載相片中嘅 唔係下載咩？
咩呀 上載係大陸話 下載係香港話咋下嘛

想問凍食必利痛係咩玩法

仲有唔食菜唔食生果

今年中秋屋企大家唔得閒食飯 已經好多日同佢食飯 然後正日出去同女朋友過 返黎嬲到依家 差唔多個幾月

你已經高左 原先得150

我早啲啲起身打電話去銀行問嘢，佢話我做人有目的嘅大佬呀，樹大支風咩

之後就會話我蠢 咁都唔明

行雷閃電我屋企會熄電視

你把口咁撚賤既

你老母就嚟30歲？

重咗 = 肥咗

我老母連熊仔餅都放落雪櫃話朱古力會溶

細個個時夏天唔比長時間開電話
話會過熱壞

電視

冷親啦

幫手開飯呀

買餸又你阿媽，煮又你阿媽煮，洗又分分鐘佢洗埋，一煮煮左幾十年（大部分家庭）

得閑就幫下手啦，有時同阿媽啲朋友一齊食飯，佢地都話屋企真係冇人幫手開飯抹檯

：因為我係你老母

叫左你平時著多件衫架啦
睇吓 而家凍親喇

啊媽唔會害你

呢個真係有用喎

有咩嘢都話係因為打機: 遲到，病，分手，行路慢，試下同老母講道理，食嘢慢...........

佢哋夜晚會踢波做運動所以冇咁傷 反而會更健康

啲野難食係你個口臭

聽到怪聲而佢聽唔到係你對耳有問題

結論：點都係你錯

一定要拍拖、結婚、生仔

一個字, 藍

最鐘意何君妖, 最愛KOL 高智深

我老豆甚至可以叫我「啊～阿邊個」
我:你叫邊個

right

放餅干唔怕潮，零食放雪櫃其實好合理

認真答佢問題/解釋

老母：可唔可以搵次唔好駁嘴！成日淨係識駁嘴，除咗駁嘴仲識咩? (省略以下三千字）.....

online game可以停

手機唔可以放床頭

想食啲零食/ 雪糕果啲 就話我係好肚餓
叫我要食正餐
出街食完飯返屋企同媽咪講食到好飽
佢隔2個鐘唔夠又要我食多餐
唔食佢又唔高興 話我瘦 唔夠營養

食煎炸野 = 等於對身體極度有害

乜你地咁講野家🥺

因為你要入廚房拎野

呢個真 咩都熱氣
同埋 食咩 飲咩 屋企整既都係化熱氣

媽咪睇唔到你做=你冇做

:你冇溫書嘅？
:你冇做功課嘅？
:你冇返學嘅？

即刻駁嘴

5p仔

用水沖沖就食得架啦

肚痾因為熱氣

我老豆叫晒全家嘅名最後先叫得中我

夜瞓一定係因為打機

咪係個度囉
邊度？
白色個度
邊度白色
白色盒隔離啊
邊度白色盒

自己講唔贏就話人不孝

頭暈身㷫永遠都係關打機同飲水飲唔夠

呢樣真 所以一般拎完會返房繼續等

老母買左成炸唔等駛嘅野返黎，仲要兩包兩包咁買，問佢做咩買埋晒啲無用嘅野返黎，佢話：「買一送一呀嘛！」，我話成家得你一個會食呢啲野，佢話：「我以為你地會食呀嘛！」

入鄉隨俗

發病三大機制：熱氣 夜訓 玩電話

講出去食飯佢會問係咪食埋飯先出去

香港係中國

10歲打機: 好心你讀下書啦
20歲打機: 好心你讀下書啦
30歲打機: 你心你讀下書進修下啦

同埋唔食菜，打得機多，用得電腦多，唔飲涼茶

幾時都話，連登仔數學真係冇得頂

讀書咁多年,趕過咁多份pj
到最後一份FYP都係要比佢話又玩電腦

Dllm 5p仔

Ok
利申 冇老母

無圖

等咗咁耐都冇人為佢發聲
等我代勞啦
7-11買廁紙

老母話佢老母以前都係咁 所以佢唔會

跑步男九龍灣遇變態漢 險遭非禮

咁係撚綁架
你自己弱智就唔好拉其他人落水

我老母都係 講野又無頭無尾 以為人地係佢肚入面條蟲 其實得佢明

幾好丫, 幾風趣

咁鬼死麻煩

夜晚打機好嘥電

互動新聞台都唔係叫無線新聞台
邊會係無線黎
我問佢係咪忽上腦

試過沖完涼出黎
老母同我講「喂阿邊個打黎唔知搵你做咩」
我心諗做乜鳩

總之咩都關打機事

巴打

最衰係牛頓發明地心吸力

咁唯有買專打機 4k144 電視

你地d後生個個受西方教育比人洗晒腦先走出黎

調返轉，即係老嘢受支那教育洗腦唔敢走出嚟

單親無同老母相處過咁制

我：媽我肚屙
媽：叫左你打少啲機啦！
我：我又唔係食撚左部電腦

食菜唔會飽

SAME
細個仲話唔好近窗口

最撚憎
搵唔到仲要話你少少野都搵唔到
養成左我家陣叫人拎野一定會講消楚位置連櫃桶邊格都要講清楚

我吹緊頭實聽到佢係老遠嗌我

有次腸胃炎又嘔又發燒 一定係因為我拍拖導致
（佢好唔鍾意我嗰陣個男朋友）

不如一齊叫返老母

飽到食唔落話慢慢食就會食得曬

後天因素只佔3成
營養運動充足加埋早訓同冇不良嗜好可能加到3-5cm？
可以做個冇咁矮嘅矮仔

同我老母一樣 買成堆我唔食既野返黎 又淨係得佢一個人食 搞到成屋都係野

可能佢以為呢邊日頭美國都係日頭

仲有英國人 成日半夜三更唔訓喺度踢波

講唔過就
得啦得啦你啱哂你最叻

以為屋企個wifi 出街都用到

好搞笑 好真實

笑左

唔好太寵女友
會唔珍惜

有奇怪邏輯唔代表唔珍惜

綁人哋老母又好似唔係幾好嘅

笑死我

瞓喺度瞓覺

仲有飲凍野

我媽媽唔止一個月起碼半年起跳

打風唔可以開抽油煙機同爐煮飯
抽氣扇都唔俾開

用電視youtube播歌 部電視會好快壞

俾老母屌啦要

你句野有回音嘅

貴嘅衫褲一定係易處理啲
例如買條2xu嘅壓力褲
同阿媽講唔可以放落洗衣機洗
因為啲柔順劑會破壞條褲嘅質地
咁佢就話條褲咁貴 點解唔放得落機洗

又或者佢買咗條貴過波浪褲小小嘅格仔褲比我
成條孖煙通咁 我話條褲咁樣點著出街
阿媽就話無問題咁 條褲成七十蚊 可以著出街

照佢個邏輯去諗LV袋係咪可以擋子彈

苦瓜 花旗蔘 中藥
果啲唔係叫苦
係甘

我講得衰 唔係話大家唔珍惜 只係見有d人好似覺得老母既古怪諗法有d煩 叫大家記得珍惜

你啱呀 我有俾個正皮你

洗電飯煲個膽,洗完唔知痴邊條根落返落個電飯煲到壞撚左
屌鳩佢整爛野佢話鬼叫你買個貴嘅

邊個話滿分係10成，人人做10成，你做11成咪贏囉柒頭！！！！////////////

你有撚種就做12成。

你老母：60歲都來緊，有咩唔話得我知

好搞笑

食野一定要趁熱食 訓緊都俾佢嘈醒

day off就問我做咩唔返工成日係屋企

隻牙係尖嘅因爲食得太多朱古力

所有新聞都係真 唔會有假新聞

我係你呀媽 咩都睇過哂啦！

有聲嘅

死都要將屋企個鐘校快10分鐘
話咁做佢時間會好就啲
但係佢自己都知校快咗

成日攞其他人啲仔女同我比嚟踩低我

一開門第一句屌柒我唔坐佢部車

呢個無問題喎

冇邏輯，咁仲算唔算奇怪？

你唔係唔知有嘛

個仔幾廢都當係寶

我個frd真係明佢阿媽講乜，但我真係聽唔明佢講乜

咁我自己本身有食煙，我都明食煙的確對身體有害。
但係冇理由腳痛，手痛，頭暈都關食煙事掛。

有次仲離譜，三十幾度出梗街，我話好熱
佢就話：食煙梗係怕熱啦！

？？？？？？？

你唔get一頭問號表情對住佢
佢就鬧翻你轉頭無嚟醒目
食埋d垃圾食物/夜瞓搞到越來越蠢

依家自己拎住部電話停唔到

趕緊功課比老豆鬧點解唔早d做 臨急抱佛腳 怪唔得成績咁差
(一日做得完既野我通常會兩三日前做)
佢覺得無論份功課幾時交 比功課當日好開始做

唔信醫生俾嘅醫學意見
但街市豬肉佬講同一番說話就即刻信

原來2母子都係on9既
唔怪之得

事實係出面好唔好食都真係落左味精

老豆（離婚，一排食1次飯咁）
見到我：見人地仔女讀大學好忙 點解你好似咁得閒咁（你老闆我趕完先出嚟架）
當我出嚟都做緊功課溫緊書咁：下下臨交前幾日先嚟做
妖，你問個professor點解次次份功課都臨交前幾日先出丫？有好多嘢知要做 但乜都未教，想我點做？10月就成堆project塞滿自己timetable,仲要俾佢塞句 做咩好似成日都咁得閒咁，我想架？

死啦，我都係咁

我老母: 乜撚嘢病都係因為熱氣

唔俾同frd出街
一年先得嗰兩三次都唔俾

就算比出，都要時刻報告行蹤

分享下都要比你屌on9，你都幾撚惡

但點解有時咬到我會係唔知點解不自覺地縮左個下唇入去或者伸條脷出去申請咬到，好似釘書機咁咬左落去

所有病痛都係因為熱氣

咁返夜shift嘅人係咪無得避？

屌你係咪我阿哥

夜訓/打機/睇電話/食零食/成日訓/成日坐
我一唔舒服就咁講
今日生粒暗瘡就話我遲早有糖尿病血壓高
又話我食好多零食
大佬我難得買包pocky食我都仲未食晒呀

佢信中醫學，我r下個頭可以話我係肺燥，乾咳一聲又可以話我肺燥，總之乜都係因為肺燥你不如話埋我會打飛機都係因為我肺燥

睇完覺得好窩心

唔順佢意就話我目無尊長

我感冒 有一次呀媽買三文魚壽司番黎蒸熟比我食
話唔可以食生冷野
但又知我想食壽司

不了

總知政府就岩曬

瞓喺度食嘢會變蛇
着襪瞓覺會盲

雖然係，但真係唔好覺得味精大曬
特別有d好食既鋪，一個月都賺幾十萬，除開人工雜費都十幾個，講緊普通鋪唔係高級餐廳

咁容易，香港冇窮人la

問我買樓點解唔買大啲？ 問銀行借多啲咪得

利申：老母住公屋 成世人都無買過樓

所有ACCOUNT同pw自己唔記住
抄底俾佢都係返黎搵我
話抄底咗係俾我記

啱其實仲危險

炒車斷左隻腳
打比啊媽 佢第一句係梗係喇你犯太歲

想你地幫手開飯姐

因為可以企喺度瞓覺

好有落雨炒蛋嘅deja vu

笑到停唔到呀

我：Zoom上堂

老母：你又唔使返學牙? 又喺度打機！

讀大學=發達

訓住睇電話就會話你就嚟盲
明明同坐車睇都係一樣距離

岩岩用smartphone 明明教左佢 佢寫低埋啲step
佢都係要次次係咪問你係咪㩒嗰個制
明明佢知又要問

should be 總之

我唔見野=唔夠聰明
佢唔見野=無心之失

痴線，好撚中

我老母都係 我好鐘意飲青紅蘿蔔豬骨湯 有次我出街 之後佢留左兩大個膠兜既湯比我飲

群 呢個字好啊媽啊啊啊啊啊

以前避雷針可能意外掂住水管，真係有人觸電嘅

黃子華都有講過女人係咁。

食兩隻雞蛋會膽固醇過高 太多蛋白質柯蛋白尿

細路果時我D衫掛在係櫈呀、丟底左係床到呀咁，阿媽想拎去洗果時就會問「D衫污糟定邋遢架？」....，到宜加咁大個人一聽呢個問題我都答唔出d衫到底係污糟定邋遢

ching 讀好左書未

乜嘢人都有個價
每個人都可以賣

吖爺吖嫲: 永遠怕個孫會唔夠飽(大佬你星期日6點開飯邊食到咁多野)
星期一有野壞左, 然後叫你整, 你同佢講星期日上去同佢搞, 星期日上到去發現佢土炮搞左, 然後衰左要你執手尾
件野又舊又危險, 壞左唔肯掉(唔係有感情嗰啲)
冷氣開29度 :0)
焗病左然後0300打黎叫醒你要你同佢睇急症, 然後次次都要勸佢等朝早睇普通醫生/教佢自己食藥
唔識用smartphone夾硬要買比佢用

三次就永遠架喇

點計成日咁夜放工，你叫你老闆畀少啲嘢你做咪得囉

我老母成日叫我請教佢學業啲野但係佢只係讀過大專仲要係三十幾年前

一樣，有咩事就屈係打機搞成
所以我同佢講會爆發武漢肺炎係因為我打機

鼻敏感打個乞痴=凍要著衫

:老母 :我

:喂!幫我攞個煲湯出嚟

:等陣啦，唔得閒住

:幫下手都唔得，冇鬼用

Cls大笑咗

呢個真
我電腦係廳
個日趕功課 3 4點仲係到做緊
開住個word 老母見到就話成日掛打機 讀書又唔見你咁勤力

同我媽一模一樣。。。

快啲沖 定 沖快啲

唔係老母係啊婆
話女仔隻腳細先靚

我個個係自己唔記得d密碼走黎問我
我話大佬呀話明密碼我點會知你點set
跟住發脾氣屈鳩d密碼係我改

所有病都係因為飲得太多涷野

仔，唔好飲咁多樽裝水，有防腐劑呀!!!

女人天生就同打機有仇，每次打機都一定會打來

痴撚線凌晨bra top跑步

開緊word打緊千字文都話我打機

我媽咪成日講埋啲言詞空廢嘅嘢

日常生活例子如下
媽咪
我

我落樓去天仁買嘢飲問佢有無咩想飲
買杯茶返嚟比我飲啊
你要咩茶啊？熱定凍
嗰啲熱茶啊
姐係咩茶？
熱茶啊，嗰啲熱茶啊！！！！ HOT TEA ！！！！
。。。。。。 最後幫佢決定

之前提過下佢想買個袋
媽咪，你想要咩袋，我去睇下有無靚
四邊形長長方方嗰啲
。。。。。。。。。。。。。
長方形有個手挽嗰啲啊！！！ ( 仲係空氣到用手指畫咗個長方形有個手挽嘅袋比我睇 )

不能盡錄

媽咪雖然你真係好戇鳩，但我好愛你

伯母好搞笑

屈你餓或者鍾意食某d野
總之就瘋狂質你食野，要你發晒脾氣先收手

煲啲湯能醫百病

出街玩完翻黎攰就唔好出街玩

叫我老媽客觀啲 信下科學
佢答我 我諗既野係真係岩我先會講 咁既然係真點解你唔聽
佢直接將自己既主觀意見當客觀事實

仲有如果有幾個師奶都講同一件事 咁個件事就一定係真既

唉屌！直頭有聲！

電視爛親一定係打機

做電腦嘢or用電腦睇嘢＝打機

呢個真係關事

用緊電腦/手提電話就一定係打緊機 然後就會順勢話你唔溫書 掛住打機

病係一撚定有原因o既，一撚定係做錯o左一o的o野先會病 #最後佢自己生cancer

食朱古力變黑人

肥媽d fd

駁唔到

沖完涼玻璃上面啲水要刮走佢，如果唔係會發霉。

我呀媽都喺。
。。。。。。。。。
Protein根本係好嘢，多多到唔怕。

香港潮濕。

阿媽你幾時開始上連登我唔知㗎

話開飯喇要執枱
結果執完等左一個鐘先有飯食

慘得過我屋企睇文匯報

後生無論着咩衫都好睇

聽你條友講野，都應該係麻煩友啦on99咁

呢個笑到癲

我要6點起身，佢5點就會叫醒我
頂唔順佢，所以搬出去
結果我原來已經習慣咗5點被叫醒，會自然醒

好辛苦呀

近年用電飯煲煮餸因為驚油煙

日日都會講一句「死啦死啦 香港無喇」

我媽叫我唔好飲咁多礦泉水 無益
飲蒸餾水/煲過既水啦

由細到大我都唔食得花生 對花生過敏
但我媽就係咁叫我食
佢話食得多先可以克服到
以毒攻毒咁款啊仆街

老母無聽電話就係聽唔到電話響
我無聽就係專登唔聽

好似有個實驗慢慢加個份量 係work

去到50 你啊媽都仲係咁講會😂

叫咗你唔好飲凍野, 同埋夜晚洗頭

女仔一定要結婚生仔

屌後生遊行屌政府係搞事
但又要屌支那人落嚟搶貴哂香港嘢、又可以有公屋綜援

生舊叉燒好過生你

飲埋啲湯，飲湯唔會飽

女飛俠

秒

Modem 要長開 成日開閂驚會壞
但router每半日閂一次 驚中輻射

行雷閃電唔可以開電器 會爆炸
乜尻病都係夜訓同熱氣
仲有我擺咩入雪櫃都會比佢拎返出黎
有時口渴想拎野飲個雪櫃頂永遠都係我啲零食 汽水
雪櫃淨係可以有佢啲海味
飲水能醫百病
水喉開太熱會穿
仲有乜尻狗屎垃圾都執返屋企
跟住屌尻我啲野亂冇位放佢啲野
有冇見過人屋企有十個gip?
我屋企就有啦
但300幾尺放咁多個gip，佢飛機都未搭過

仲有
有一次同佢講我生痱滋
佢話我熱氣
我話我刷牙撻Q撞到牙肉
佢話岩囉 熱氣啲牙肉會腫 腫咪易啲撞到
我諗左好耐都唔知點駁

老母總會有呢啲奇怪知識

係咁叫我剪頭髮
剪頭髮先可以資助等等

因為我凍，所以你都凍

你地就好，我老母完全相反，我鐘意食咩佢就唔比我食
我身體唔好（有一部分係佢搞成e.g.細個煲湯啱啱煲好逼我100度飲落去，話因為凍咗無營養，飲到個口爛晒

然後我鐘意食某樣野佢就會話個樣野有問題 先搞到身體唔好

唔識又要扮專家我虛寒體質，煲花旗參湯愈飲愈仆街
或者人參湯搞到我幾十個鐘瞓唔到教，個人乾晒

如果我唔食，就發脾氣鬧到我喊話為咗我晒心機，我揀飲擇食先搞到身體咁差

其實你有冇諗過，呢個都係自己老婆嘅邏輯

我倒瀉嘢
老母：

老母倒瀉嘢
老母：你擺咁出搞到倒瀉晒

但係佢以為係核電廠級數呢

我唔食邊樣嘢，嗰樣嘢就係最好最有營養

：我唔食菇
：唔得，菇係最好最有營養嘅

：我唔食芫茜
：唔得，芫茜係最好最有營養嘅

：我唔食薑
：唔得，薑係最好最有營養嘅

：我唔食燈籠椒
：唔得，椒係最好最有營養嘅

屌你 咁邊撚樣先係最！

樣樣都最有營養

翻煲水會致癌
我問佢咁你啲湯煲返熱會唔會致癌

之後發爛炸

概念圖

飲凍牛奶會肚痾 但飲熱牛奶唔會

我老母思維好正常，只係佢會將佢覺得既野就等於我都係咁覺得

我都係，而且佢仲會同其他人講，感覺好似成日被老母屈咁

做乜撚野呀

我唔明佢講咩 = 我理解能力有問題
佢唔明我講咩 = 我表達能力有問題

呢頭講我地點都係中國人泥冇國邊有家
嗰頭話呀仔都係快啲走啦大陸信唔過

好過癮

到依家先知原來個個老母都係咁
唉，我仲成日厭佢煩

奇怪既邏輯差唔多比你地講曬

另外就成日同我講：你呀爸又鬧你喇，日日都咁夜返屋企，佢話由得你死喇

但有晚我訓唔著，發現原來係老母係咁同老豆呻，我老豆又無理佢，到我老豆出街買餸然後我扮訓醒又開始屌柒我。

直到今時今日我都無拆穿佢，點解要屈鳩自己老公

係因為它住係我屋企，我呀仔都飲咁多，你都要

我覺得凍 所以你要著褸
我覺得餓 所以你要食野